[痴撚線！]中國2022年監控鏡頭數量將達27億 人均2台

隨著中國智慧城市建設的逐步推進，市場研究機構IDC預測，2022年中國監控鏡頭部署量將達到27.6億台。

按照上述預測計算，近14億中國人，平均每人監控鏡頭占有量為2台。

市場研究機構IDC1月30日发布上述報告，除了預測2020年中國監控鏡頭達到27.6億台外，還稱中國未來几年將在提升跟蹤活動的技術能力上再花費300億美元。 報告指中國和美國是当今兩大人工智能（AI）发展速度最快和潛力最大的市場。

2018年12月，IDC发布2019年中國人工智能10大趨勢預測，其中包括機器學習、影像融合、語音、語義等多模態電腦，以及人工智能由云端部署向邊緣電腦計算擴展。据自由亞洲電台指出，中國已經建成世界最大視頻監控系統，該系統能准確識别行人年齡、性别、穿著等。 研究公司IHS Markit則稱，全球用于在監控画面中搜尋人臉的服務器將有四分之三被中國購買。 2018年9月，中國人臉識别技術開发公司商湯科技获軟銀中國10億美元投資，估值達到60億美元。

2017年10月，商湯科技的競爭對手曠視科技Face++亦获得由中國國有資本風險投資基金領投的4.6億美元。 当前，中國各地大街小巷部署了人臉識别系統，記錄路人的一舉一動，政府將其稱為“智慧城市”。

据陸媒報道，1月28日，中國福州市政府、福建省算域大數据科技有限公司與北京比特大陸科技有限公司签署福州“城市大腦”合作備忘錄，助力福州市智慧城市建設。 報道稱福州“城市大腦”是“數字福州”的智能中樞，將實現城市運行、行政管理和公共服務智能化。

1984

保持獨立思考 唔好比敵人 輕易帶風向帶走左

痴撚線公司

其實都係水9政府
國家創造GDP
公司claim維穩費